翠湖前經理認收賄洩投標價

翠湖前經理認收賄洩投標價

■被告曾憲傑求情指為改善家人生活才犯案。資料圖片

【本報訊】沙田翠湖花園爆出逾2.6億元天價維修事件，負責管理屋苑的新昌管理服務有限公司的保養經理收受工程公司東主20萬元賄款，向東主提供所有承建商投標價格。經理昨承認7項代理人接受利益罪，辯方求情指經理為改善家人生活才犯案。裁判官稱很可能判監，將他收押候判。

涉事工程公司無入標

被告曾憲傑（46歲）2005年加入新昌管理服務有限公司。法團2010年決定維修，收到19份標書。被告約於2013年認識工程公司海得志的經營者陳震海，陳想取得所有承建商標書價目表，被告同年6月將價目表以電郵發給陳。2014年4月至2016年6月，陳分7次以現金或支票給被告20萬元。海得志最後無入標，由香島建築2013年以2.6億元得到工程。被告前年11月被廉署拘捕，警誡下承認價目表是機密資料，不應給陳。

辯方指被告為經濟支柱，事後離職，現駕駛的士。裁判官索閱背景報告，還柙他至5月11日判刑。翠湖關注組成員指現時工程爛尾，被告只是「魚尾仔」，寧願被告不認罪，案件開審便能披露更多圍標詳情。

案件編號：KTCC609/18
■記者戴國輝

上一則
港大牙醫學院經理瀆職判監

下一則
圖開洋女背包 休班警涉偷竊